{
    "results": [
       {
            "question": "1.‘బాగా చదివితే, మార్కులు బాగా వస్తాయి’ – ఇది ఏ రకమైన సంక్లిష్ట వాక్యం?",
            "incorrect_answers": [
                "శత్రర్థకం",
                "విధ్యర్థక వాక్యం",
                "అష్యర్థక వాక్యం"
            ],
            "correct_answer": "చేదర్థక వాక్యం"
        },
        {
            "question": "2.మీరంతా ఉదయాన్నే లేవండి – ఇది ఏ రకమైన సామాన్య వాక్యం?",
            "incorrect_answers": [
                "శత్రర్థక",
                "అష్యర్థక వాక్",
              "చేదర్థక వాక్"
            ],
            "correct_answer": "విధ్యర్థక "
        },
        {
            "question": "3.మీరు లోపలికి రావచ్చు – ఇది ఏ రకమైన సామాన్య వాక్యం?తి",
            "incorrect_answers": [
                "విధ్యర్థక",
                "సందేహార్ధకం",
                "ఆత్మార్థకం"
                
            ],
            "correct_answer": "అనుమత్యర్థకం"
        },
        {
            "question": "4.సీత సంగీతం, నృత్యం నేర్చుకుంటున్నది – ఇది ఏ రకమైన వాక్యం?తం",
            "incorrect_answers": [
                "సామాన్య వాక్యం",
                " సంక్లిష్ట వాక్యం",
                "మహావాక్యం"
            ],
            "correct_answer": "సంయుక్త వాక్యం"
        },
        {
            "question": "5.‘ఏం? ఎప్పుడొచ్చావ్?” ఇది ఏ రకమైన సామాన్య వాక్యం?",
            "incorrect_answers": [
                "అనుమత్యర్థకం",
                "సంభావనార్థకం",
                "హేత్వర్ధకం"
            ],
            "correct_answer": " ప్రశ్నార్థక వాక్యం"
        },
        {
            "question": "6.తనకు పల్లెలంటే ఇష్టమని సోము అన్నాడు. (ప్రత్యక్ష కథనం గుర్తించండి.) (June 2017 )",
            "incorrect_answers": [
                "నాకు పల్లెలంటే ఇష్టం అని సోము అన్నాడు.",
                " నేను పల్లెలంటే ఇష్టపడతాను అని సోము అన్నాడు.",
                "వానికి పల్లెలంటే ఇష్టం అని సోము అన్నాడు."
            ],
            "correct_answer": "“నాకు పల్లెలంటే ఇష్టం” అని సోము అన్నాడు."
        },
        {
            "question": "7.నేను తిరుపతికి వెళతాను అని అమ్మ అన్నది – దీనికి పరోక్ష కథనం గుర్తించండి. (March 2017)?",
            "incorrect_answers": [
                "తాను తిరుపతికి వెళ్ళనని అమ్మ అన్నది.",
                "నేను తిరుపతికి వెళ్ళను అని అమ్మ అన్నది.",
                "నేను తిరుపతికి వెళతాను అని అమ్మ అనలేదు."
            ],
            "correct_answer": " తాను తిరుపతికి వెళతానని అమ్మ అన్నది."
        },
        {
            "question": "8.జాతి, గుణ, క్రియాదులను ఉన్నది ఉన్నట్లు వర్ణించినచో అది ఏ అలంకారమో గుర్తించండి. (S.A. I – 2018-19)",
            "incorrect_answers": [
                "సమాసోక్తి",
                "శ్లేష",
                "రూపకము"
            ],
            "correct_answer": "సమాసోక్తి   "
        },
        {
            "question": "9.చంపకమాల పద్యపాదంలో యతి స్థానం (S.A. I – 2018-19)",
            "incorrect_answers": [
                "10",
                "13",
                "14"
            ],
            "correct_answer": "11"
        },
        {
            "question": "10.మాతా ! తప్పు సైరింపుమీ – ఆధునిక వచన వాక్యాన్ని గుర్తించండి. (June 2018)",
            "incorrect_answers": [
                "తల్లీ ! తప్పును సైరింపకుము.",
                "తల్లీ ! ఈ దోషమును సైరింపుము.",
                "తల్లీ ! అందరి దోషంబులు సైరింపుము."
            ],
            "correct_answer": "తల్లీ ! తప్పును క్షమించుమమ్మా !"
        },
        {
            "question": "11.శివాజీ యవనదేశ స్త్రీని తల్లిగా భావించాడు – దీనికి కర్మణి వాక్యం గుర్తించండి. (March 2011)",
            "incorrect_answers": [
                " శివాజీ యవన స్త్రీని తల్లిగా భావించలేదు.",
                "శివాజీచే యవన దేశ స్త్రీ తల్లిగా భావించబడలేదు.",
                "యవన దేశ స్త్రీ శివాజీ తల్లిగా భావించబడింది."
            ],
            "correct_answer": "శివాజీచే యవన దేశ స్త్రీ తల్లిగా భావించబడింది."
        },
        {
            "question": "12. మా యాజ్ఞన్ గమనింపవో? (ఆధునిక వచన వాక్యాన్ని గుర్తించండి) (S.I. I – 2018-19)",
            "incorrect_answers": [
                "మా యాజ్ఞ గమనింపవే?",
                "  మా యాజ్ఞను గమనింపుమా !",
                "మా యాజ్ఞ గమనింపుడు !"
            ],
            "correct_answer": " మా ఆజ్ఞని గమనింపవా?"
        },
        {
            "question": "13. క్రింది వానిలో ‘శత్రర్థకం’ గుర్తించండి.",
            "incorrect_answers": [
                "విని",
                "వినగలడు",
                "వినక"
            ],
            "correct_answer": "వింటూ"
        },
        {
            "question": "14. ఆ యేమీ యొక రాణివాసమును …….. అనే పద్యపాదంలో గీత గీసిన పదం ఏ గణమో గుర్తించండి. (June 2018)",
            "incorrect_answers": [
                "న గణం",
                "భ గణం",
                "త గణం"
            ],
            "correct_answer": "మ గణం"
        },
        {
            "question": "15. రామారావు మెట్లు ఎక్కుతూ, దిక్కులు చూస్తున్నాడు. (ఏ వాక్యమో గుర్తించండి.) (June 2017)",
            "incorrect_answers": [
                "కర్మణీ వాక్యం",
                "సంయుక్త వాక్యం",
                "సామాన్య వాక్యం"
            ],
            "correct_answer": "సంక్లిష్ట వాక్యం"
        }
    ]
}
